\chapter{Hvad er et Football Manager-spil?}
\subsection{Generelt}
I et football manager-spil, er du manager for et virtuelt fodboldhold. Spillet forsøger at simulere virkeligheden så godt som muligt og du har som manager et utal af muligheder for at styre din klub i den bedst mulige retning.
\subsection{Fifa Manager}
FIFA Manager er EA's version af et football manager-spil. Du spiller som manager og har fuld kontrol over styringen af din klub. Det vil sige at du styrer alt fra træning af holdet til at forbedre klubbens faciliteter og stadion. FIFA Manager lægger meget vægt på det visuelle og forsøger at bruge bl.a. deres 3D-motor som et "selling-point". Yderligere information omkring spillet kan læses på følgende kilder \cite{web:fifamanager11}\cite{web:fifamanager13}.\\
	FIFA Manager 2014 blev EA's sidste udgivelse i serien. I et åbent brev fra lead designeren Gerald Köhler erkender de nederlag til konkurrenten Football Manager og forklarer at de ikke vil fortsætte spil-serien\cite{web:openletter}.

\subsection{Football Manager}
Football Manager er ifølge den officelle hjemmeside \cite{web:footballmanager} det mest realistiske og dybdegående manager spil på markedet - med andre ord er Football Manager 2016 det tætteste du kan komme på "the real thing".\\
I spillet tager du kontrol over et hold fra over 50 forskellige lande. Du spiller som manager for dit hold og har derfor kontrol over bl.a. taktik, udskiftninger, medierne og problemer med 
spillerne.\\
Spillet er kendt for dens omfattende og realistiske database med spillernavne, beskrivelser og meget mere. I 2008 indrømmede storklubben Everton Football Club at de brugte Football Manager til at søge efter spillere og personale\cite{web:evertondatabase}.
\subsection{Virtual Manager}
Virtual Manager er et browser baseret football manager-spil. Du spiller som manager i din egen fodboldklub og styrer alt fra salg og køb af spillere til at sætte kampstrategien.\\ I Virtual Manager spiller du mod andre managere og kæmper dig op igennem opsatte ligaer.
Virtual Manager er gratis at spille men du har muligheden for at betale et månedligt beløb for at få ekstra fordele så som at automatisk at forlænge kontrakter.\\
Spillet er udviklet af det danske firma Playonic ApS d. 9. marts 2004. Mere information kan findes på Virtual Manager's hjemmeside der er linket følgende på kilde\cite{web:Vman}.
